\title{\textbf{\color{UPCblue}Apuntes del curso de Física II para el grado en ingeniería en tecnologías industriales (GRETI)}}
\author{Iacopo Torre}
\date{\today}
\titlepic{\includegraphics[scale=0.5]{chapters/frontmatter/logo_ESEIAAT.pdf}}
%
\maketitle
%
\chapter*{Informaciones sobre el curso}
\section*{Estructura de la asignatura}
La asignatura vale 6 créditos ECTS, correspondientes, promedio, a 150 horas de trabajo total.
El curso se compone de 13 clases de teoría de dos horas (más una hora de introducción a la asignatura), 12 clases de problemas de una hora, y 6 sesiones de laboratorio de dos horas (más una sesión de introducción al laboratorio de una hora).
Para seguir el curso correctamente se requieren aproximadamente 90 horas de trabajo autónomo.
\section*{Temario}
En esta asignatura se trataran tres módulos principales.
\begin{itemize}
\item Módulo I Oscilaciones (aproximadamente 5 semanas)
\item Módulo II Ondas (aproximadamente 6 semanas)
\item Módulo III Termodinámica (aproximadamente 2 semanas)
\end{itemize}
El detalle de los temas tratados puede verse en \href{https://atenea.upc.edu/course/view.php?id=90096}{ATENEA} y en el índice de estos apuntes.
\section*{Horario clases (Grupo 1)}
\begin{itemize}
\item Clases de teoría: Lunes 9-11 h. Auditori 1 TR6
\item Clases de problemas: Viernes 11-12 h. TR5 2.4 (Grupos 11 y 12), TR5 2.1 (Grupos 13 y 14)
\item Prácticas de laboratorio: Martes 12-14 h. (Grupos 11), Lunes 12-14 h. (Grupos 12, 13 y 14),  TR5 1.85
\end{itemize}
\section*{Profesores (Grupo 1)}
\begin{itemize}
\item Prof. Iacopo Torre (Teoría grupos 11,12,13 y 14, Coordinador del laboratorio)

Despacho: 1.58 , departamento de Física, edificio TR5 

E-mail: \href{mailto:iacopo.torre@upc.edu}{iacopo.torre@upc.edu}

Atención a los estudiantes: Lunes 14-17 h. Viernes 10-12 h. y 15-16 h.

\textbf{Avisar por correo electrónico con 24 h. de antelación}

\item Prof. Carles Serrat Jurado (Problemas grupos 11 y 12)

%Despacho: 

E-mail: \href{mailto:carles.serrat-jurado@upc.edu}{carles.serrat-jurado@upc.edu}

\item Prof. José António Diego (Problemas grupos 13 y 14)

%Despacho: 

E-mail: \href{mailto:jose.antonio.diego@upc.edu}{jose.antonio.diego@upc.edu}


\item Prof. Nacho López Manresa (Laboratorio grupo 11)

%Despacho 

E-mail: \href{mailto:nacho.lopez@upc.edu}{nacho.lopez@upc.edu}

\item Prof. Eva Otero Picón (Laboratorio grupo 12,13 y 14)

%Despacho 

E-mail: \href{mailto:eva.otero@upc.edu}{eva.otero@upc.edu}

%\item Prof. Emili Serret Mascarell (Problemas grupos 13 y 14)  
%
%%Despacho: 
%
%E-mail: \href{mailto:}{emili.serret@upc.edu}
%
%\item Prof. Ricardo Abraham Jimenez Buendia (Laboratorio grupo 12)
%
%%Despacho: 
%
%E-mail: \href{mailto:ricardo.abraham.jimenez@upc.edu}{ricardo.abraham.jimenez@upc.edu}
\item Prof. Crina Maria Cojocaru (Coordinadora de la asignatura)

Despacho: 107, Edificio TR14 (GAIA)

E-mail: \href{mailto:crina.maria.cojocaru@upc.edu}{crina.maria.cojocaru@upc.edu}
\end{itemize}
\section*{Horario clases (Grupo 3)}
\begin{itemize}
\item Clases de teoría: Viernes 8-10 h. TR5 0.3
\item Clases de problemas: Lunes 11-12 h. TR5 3.3 (Grupos 31 y 33), TR5 1.1 (Grupos 32 y 34)
\item Prácticas de laboratorio: Jueves 8-10 h. (Grupo 31), Jueves 12-14 h. (Grupos 32, 33 y 34), TR5 1.85
\end{itemize}
\section*{Profesores (Grupo 3)}
\begin{itemize}
\item Prof. Iacopo Torre (Teoría grupos 31,32,33 y 34, Coordinador del laboratorio)

Despacho: 1.58 , departamento de Física, edificio TR5 

E-mail: \href{mailto:iacopo.torre@upc.edu}{iacopo.torre@upc.edu}

Atención a los estudiantes: Lunes 14-17 h. Viernes 10-12 h. y 15-16 h.

\textbf{Avisar por correo electrónico con 24 h. de antelación}

\item Prof. Carles Serrat Jurado (Problemas grupos 32 y 34)

%Despacho: 

E-mail: \href{mailto:carles.serrat-jurado@upc.edu}{carles.serrat-jurado@upc.edu}

\item Prof. Juan Gancio Vázquez (Problemas grupos 31 y 33)

%Despacho: 

E-mail: \href{mailto:juan.gancio@upc.edu}{juan.gancio@upc.edu}

\item Prof. Nacho López Manresa (Laboratorio grupos 31, 32 y 33)

%%Despacho: 

E-mail: \href{mailto:nacho.lopez@upc.edu}{nacho.lopez@upc.edu}

\item Prof. Emili Serret Mascarell (Laboratorio grupo 34)  

%Despacho: 

E-mail: \href{mailto:}{emili.serret@upc.edu}

%\item Prof. Ricardo Abraham Jimenez Buendia (Laboratorio grupo 12)
%
%%Despacho: 
%
%E-mail: \href{mailto:ricardo.abraham.jimenez@upc.edu}{ricardo.abraham.jimenez@upc.edu}
%
%

\item Prof. Crina Maria Cojocaru (Coordinadora de la asignatura)

Despacho: 107, Edificio TR14 (GAIA)

E-mail: \href{mailto:crina.maria.cojocaru@upc.edu}{crina.maria.cojocaru@upc.edu}
\end{itemize}
\section*{Evaluación}
A la evaluación contribuyen dos exámenes parciales, la evaluación de las actividades de laboratorio y la evaluación continuada.

El primer y el segundo examen parcial contribuyen, respectivamente, a un 32\% y a un 43\% de la nota.
Pueden ser sustituidos por un examen global que tendrá lugar en la misma fecha y hora del segundo examen parcial con un peso total del 75\% de la nota. 

La nota de laboratorio contribuye a un 15\% de la nota final y tiene de cuenta la evaluación de los informes de laboratorio (70\% de la nota de laboratorio) y un examen final (30\% de la nota de laboratorio).
 
La evaluación continuada consta de una serie de entregas, test y exámenes no presenciales que se desarrollarán a los largo del curso tanto en las clases de teoría como en las de problemas y contribuirá a un 10\% de la nota final. 
\begin{itemize}
\item Primer examen parcial 7/4/2025 8-11 h.
\item Segundo examen parcial o examen global 13/6/2025 15-19 h.
\end{itemize}
\section*{Recursos}
\begin{itemize}
\item Página \href{https://atenea.upc.edu/course/view.php?id=90096}{ATENEA} del curso
\item Última versión disponible de los apuntes del curso, de las transparencias y del diario de clase \href{https://gitlab.com/itorre/fisica2}{https://gitlab.com/itorre/fisica2}
\item Jaume Calaf “Oscil.lacions. Teoría i problemas”,  

\href{https://upcommons.upc.edu/handle/2099.3/36604}{https://upcommons.upc.edu/handle/2099.3/36604}
\item P. Tipler, G. Mosca, “Física” - vol. 1 y 2, Ed. Reverté, 2004.
\item Angél Franco Garcia “Física con ordenador”, curso interactivo de física en Internet,  

\href{http://www.sc.ehu.es/sbweb/fisica3/}{http://www.sc.ehu.es/sbweb/fisica3/}
\item R.A. Serway, J.W. Jewett, “Física”- vol. 1 y 2, Ed. Thomson Paranimfo 2003.	
\item W.E. Gettys, F.J.Keller, M.J. Skove, “Física clásica y moderna”, Ed. McGraw Hill, 1991.
\item D.E. Roller i R. Blum, “Física”, Ed. Reverté, Barcelona, 1986.
\item S. Burbano de Ercilla, E. Burbano García, C. García Muñoz, “Problemas de física”, Ed. Mira.
\end{itemize}
%
\tableofcontents
%